# Exercises - Системи за препорака
* Препорака на музички изведувач
* Препорака на филмови
* Препорака на шеги

###### Препорака на музички изведувач

Во речникот slusanost се чуваат информации за тоа кој корисник колку пати има слушано песни од даден музички изведувач. Во речникот корисниците и артистите се претставени преку нивната единствена шифра (ID). На пример "{3: {102: 662,103: 493}}" означува дека корисникот со шифра 3, песни од музичкиот изведувач со шифра 102 има слушано 662 пати, а песни од музичкиот изведувач со шифра 103 има слушано 493 пати. Поголем број на слушања на песни од даден музички изведувач покажува дека на корисникот му се допаѓаат песните од тој изведувач.

На влез се проследува шифрата на корисникот на кој треба да му се препорача музички изведувач, и цел број N. За корисникот внесен на влез да се препорача музички изведувач. Доколку корисникот има слушано барем N различни изведувачи, да се препорача според изведувачите, во спротивно да се препорача според корисниците. Да се користи Пеарсонова корелација како мерка за сличност. Ако корисникот го нема во базата да се препорача изведувачот со најголема просечна слушаност. Просечната слушаност на даден изведувач претставува средна вредност од бројот на слушања на неговите песни што ги направиле корисниците кои го имаат слушано изведувачот. На излез да се печати начинот според кој е препорачано ('item-based', 'user-based' или 'najgolem prosecen broj slusanja'), како и шифрата на музичкиот изведувач кој е препорачан.

Testing details
Test case #	Input	Output	Your output	Correct
1	
2
20
Size: 18
item-based
3121
Size: 0
 No 
2	
2
50
Size: 18
user-based
1673
Size: 0
 No 
3	
2
49
Size: 18
item-based
3121
Size: 0
 No 
4	
540
10
Size: 39
najgolem prosecen broj slusanja
6373
Size: 0
 No 
5	
35
20
Size: 17
user-based
163
Size: 0
